===================================MCQ===================================
1)What is the size of an 'int' data type in C on a 32-bit system?

a)1 byte
b)2 bytes
c)4 bytes
d)8 bytes

ans:-c
------------------------------------------------------------------------------------------------
2)What is the output of the following code?
  #include <stdio.h>
  int main() {
    printf("%d", 5 + 10);
    return 0;
  }

a)510
b)5
c)10
d)15

ans:-d
------------------------------------------------------------------------------------------------
3)What is the difference between = and == in C?

a)= is used for comparison, == is used for assignment
b)= is used for assignment, == is used for comparison
c)= is used for addition, == is used for subtraction
d)= is used for multiplication, == is used for division

ans:-b
------------------------------------------------------------------------------------------------
4)What will be the output for the following C code?
#include <stdio.h>
int main()
{
    int y = 4;
    int x = 9 % 2 * 4 / 2;
    printf("Value of x is %d", x);
}

a) Value of x is 3
b) Value of x is 2
c) Value of x is 1
d) Compile-time error

ans:-b
------------------------------------------------------------------------------------------------
5)What is the purpose of the #include directive in C?

a)To include a header file
b)To define a function
c)To declare a variable
d)To initialize a pointer

ans:-a
------------------------------------------------------------------------------------------------
6)What will be the output for the following C code?
#include <stdio.h>
  int main() {
   int x = 4;
    printf("%d", x++);
    return 0;
  }

a)0
b)5
c)4
d)Compile-time error

ans:-c
------------------------------------------------------------------------------------------------
7)What will be the output for the following C code?
#include <stdio.h>
  int main() {
   int x = 10;
     x++;
    printf("%d", x);
    return 0;
}
a)11
b)10
c)12
d)Compile-time error

ans:-a
------------------------------------------------------------------------------------------------
8)What will be the output for the following C code?
#include <stdio.h>
int main()
{
    int x = 5, y = 2;
    x /= x / y;
    printf("%d\n", x);
    return 0;
}

a)0
b)5
c)2
d)1

ans:-c
------------------------------------------------------------------------------------------------
9)What will be the output for the following C code?
#include <stdio.h>
  int main() {
   int x = 4;
    printf("%d", ++x);
    return 0;
  }

a)0
b)5
c)4
d)Compile-time error

ans:-b
------------------------------------------------------------------------------------------------
10)Consider the following program fragment,and choose the correct one.
int main()
{
  int a,b=3,c;
  a=2*(b++);
  c=2*(++b);
  printf("a=%d, b=%d, c=%d",a,b,c);
}

a)a=8, b=5, c=8
b)a=6, b=6, c=8
c)a=8, b=5, c=10
d)a=6, b=5, c=10

ans:-d
------------------------------------------------------------------------------------------------
11)What will be the output for the following C code?
#include <stdio.h>

int main() {
    int x = 5, y = 2, z;
    z = x / y * x % y;
    printf("%d\n", z);
    return 0;
}
a)0
b)1
c)2
d)Compile-time error

ans:-a
------------------------------------------------------------------------------------------------
12)What is the output of the following code?
#include <stdio.h>
int main() {
    int a = 5, b = 5, c = 5;
    int x, y;
    x = ++a * 2 - 1;
    y = b++ * 2 - 1;
    c *= 2 - 1;
    printf("%d %d %d\n", x, y, c);
    return 0;
}
a) 12 10 10
b) 12 10 5
c) 11 9 10
d) 11 9 5
ans:-d
------------------------------------------------------------------------------------------------
13)What is the output of the above program?
#include <stdio.h>
int main()
{
    int i = 3;
    printf("%d", (++i)++);
    return 0;
}

a)3
b)4
c)5
d)Compile-time error

ans:-d
------------------------------------------------------------------------------------------------
14)What is the output of following program?
#include <stdio.h>
int main()
{
   int a = 1;
   int b = 1;
   int c = a || --b;
   int d = a-- && --b;
   printf("a = %d, b = %d, c = %d, d = %d", a, b, c, d);
   return 0;
}

a)a = 0, b = 1, c = 1, d = 0
b)a = 0, b = 0, c = 1, d = 0
c)a = 1, b = 1, c = 1, d = 1
d)a = 0, b = 0, c = 0, d = 0

ans:-b
------------------------------------------------------------------------------------------------
15)What is the value of a?
int a = 3.5 + 4.5;
a) a = 0
b) a = 7
c) a = 8
d) a = 8.0

ans:-c
------------------------------------------------------------------------------------------------
